《下流都市-非法集結》話你知，失敗之後嘅香港咩境象

小弟第一次寫故，有見社會運動步入樽頸位，想用自己嘅文字去令各位回憶起呢場運動嘅初心。我哋究竟係想避免乜嘢光境發生，先至企出嚟抗爭？生於亂世，有種責任。我嘅文筆未必好好，但係我都願意盡我綿力用我嘅方式去為呢個社會出一分力。如果有幸受到連登咁多位青睞，《下流都市》將會以短篇形式繼續出。希望咁多位可以多多支持。呢個Po有500正皮就兩日後再出。希望各位高抬貴手

光復香港，時代革命

《非法集結》
「反送中風波在最近兩個月逐漸降溫，在警方的大力打擊下，大量暴徒陸逐被拘捕及起訴⋯⋯」我看着掛在牆上已泛起雪花的屏幕，正播放着的三色新聞台報道
「喂！陳師奶！今日咁早落嚟買餸嘅？少有喎！」張太的聲音從背後傳來
「係呀！今日阿女翻黎食飯，早啲落嚟揀條靚魚蒸俾佢食！」我接着問張太：「今晚打唔打牌呀？係就叫埋謝太同方嬸一齊打啦。」
「好呀！我個仔最近又冇翻黎陪我，我一個人係屋企又冇野做，鬼死咁悶呀！」
「咁我嗱嗱聲買完餸就翻上去開定枱等你地啦，今晚打唔夠12圈唔俾走！今晚見啦！」道別過張太後，我便繼續買餸回家。

「叮咚~叮咚~」「黎啦黎啦！催催催！趕住輸錢咩！」「媽！我返黎啦！」一打開門乖女便抱住我「乖喇乖喇，阿媽蒸左條魚過你吃，快啲去洗手食飯啦！」
「媽，今日真係嚇死我啦。今日同兩個朋友行行下街，冇啦啦有警察截停我地，話要check我地身分證同要抄低我地電話號碼，其中一個警察仲話想約我行街食飯，話我哋幾個女仔自己行街好危險喎。」阿女邊食邊講，我吃驚地問：「咁你有冇俾電話佢啊？阿女，我地係中立架！唔好得罪啲警察惹麻煩上身呀！陪下佢食飯咪算囉。」「電話就有俾嘅，不過係俾左你個電話佢囉，我唔想俾人煩住曬呀嘛。所以先同你講聲。」我無奈地答：「是但啦，息事寧人就算啦，呢啲小事阿媽唔介意嘅。」
「陳師奶，我地到左啦！快啲開門啦！」我打開門後，方嬸說：「謝太話佢唔方便，黎唔到喎，叫你個女湊下腳啦好嘛？」阿女洗完碗係廚房走出黎：「可以啊！不過落場無母女架！」

「啪啪啪啪啪啪⋯⋯」打到一半，突然有人不斷拍打大門：「請問陳小姐係唔係度？麻煩開一開門！」「半夜三更嘈天巴弊咁，黎啦！」我開左鎖半秒時間，連門都未拉開，電光火石之間就有一大班人推開門衝左入黎。「全部人企起身，背向我地拍埋牆！唔好要阿sir用武力！」被撞倒在地上嘅我緩過神來定睛一看，才看到有五位防暴警察衝左入屋。「阿sir，咩事呀？我地冇做過咩犯法野架，係唔係有咩誤會呀？」「唔好嘈，冇誤會，拍埋牆！唔好要我講第三次！」我拉上乖女拍埋牆，不敢怠慢。「依家要搜你地身，乖乖地唔好郁，亂郁就當你地拒捕！」只見其中一名防暴警察指揮身邊其他兩名警察：「你搜左手邊嗰兩個！嗱！益你喇！你搜剩低嗰一老一嫩。」只見其中一名防暴警察向我走來上下來回輕拍我全身，便說：「乾淨，到你！」然後向我女兒走去，來回檢查了四五遍，好像還未檢查完，只見乖女快要哭出來。「阿sir，我個女好乖架，唔會收埋武器架，你放過佢啦。」我鼓起勇氣地說「收聲！阿Sir做嘢唔使你教！」此時身後的指揮官說了一句：「翻到新屋嶺先慢慢搞啦！」替我女兒檢查的防暴警察才淡淡地說了一句：「乾淨。」

「依家懷疑你哋有參與之前嘅暴動，同埋懷疑你哋非法集結，我地將會係呢間屋蒐集證據，保持拍埋牆，唔好亂郁！」只見指揮官一聲令下，身後的防暴警察，拿着一袋袋不知是什麼的東西進入了我女兒的房間。「部電話好緊要，啲定位記錄同對話記錄喺晒入邊，要拎黎造證據，快啲袋起佢！」一名警察聽到後便拿起我放在麻雀枱上的華為手機放入了一個透明的膠袋裏。5分鐘後，那個進入了女兒房間的防暴警察拿着兩個塞了毛巾的啤酒樽及一包白色粉末從我女兒房間走出來，並強行將我女兒的手掌按壓在那些東西上：「呢度應該夠料㗎啦！」那個防暴警察將那些物品交給了發施號令的指揮官。「嗰啲嘢唔係我㗎！真係唔關我事㗎！到底我做錯左啲咩啊？求下你哋唔好拉我，我乜都肯做㗎！我真係清白㗎⋯⋯」女兒看到此情景，邊哭邊說道。「乜都肯做咁就啱晒喇，入到去有排你做⋯⋯」其中一名警員輕藐地說到。「收隊！捉晒返去新屋嶺，告非法集結、藏有攻擊性武器同埋藏毒！」

之後嘅事情我已經冇乜印象，只係依稀記得啲警察話有人幫我攬晒上身，同埋我要簽保密協議，如果唔係就再捉我返去。我之後搵極都搵唔到阿女。「反送中風波在最近三個月逐漸降溫，在警方的大力打擊下，大量暴徒陸逐被拘捕及起訴。同時近日亦有大量年輕人畏罪自殺，出現大量墮樓及跳海個案，海面上出現大量浮屍，今日發現早一個月失蹤的張姓男子屍體，以及一名陳姓女子浮屍，警方將調查結果列為冇可疑。林鄭月娥呼籲年輕人應保持冷靜，政府願意聆聽年輕人需求，保持溝通⋯⋯」此時，我的電話響起：「喂？想請問係咪陳小姐？麻煩你過一過嚟殮房⋯⋯」

自推十次

推

推到有人見到

支持下

冇人見到咁灰？

支持下啦

有冇人吖